有冇人會羨慕其他家庭今日做冬

屋企關係差到不得了 個個都貌合神離 莫講話做冬
就連普普通通坐低食餐飯都原來係幾年前嘅事
慢慢開始唔會再記得幾時係冬至
今日咁啱同事問起幾時做冬先發現原來今日冬至
次次都唔識點答依啲問題 求其亂答幾句嘢扯開話題
放工突然想搵個fd食飯 點知個個都要做冬
最後是但搵間茶記填飽個肚算
望住隔離檯一家人齊齊整整 有講有笑
就忍唔住流馬尿 擺低錢就跑出去 臨走仲聽到個小朋友問點解個哥哥喊

有時真係好羨慕佢哋

加油啊巴打，嘗試吓緩和大家嘅關係？

單親

好多嘢錯咗就返唔到轉頭 只會越嚟越錯
家人依種關係 睇落係最親密最重要
但其實係相反 家人依種關係 更多嘅只係出於習慣

一到依啲日子就好寂寞

以前細個有 FF 過如果係孤兒就好，唔駛欠人，又唔駛畀人欠我。後來大啲之後就明白件事唔係咁。

我都係自己食左堆零食當晚餐算
屋企無論咩日子都唔會點一齊食飯
就算喺街食坐埋一枱都係無野講氣氛好壓抑

以前以為一家人齊齊整整就一定會開心 但原來唔係

以經記唔起點解會搞成咁

點解唔主動啲同屋企人講話一齊食飯？ 可能佢哋都好想只不過無人夠膽開口

我都成日諗係幾時開始變成咁
但諗諗下諗嚟都無用
注定要習慣自己一個，都好嘅，技能嚟

好難講清楚 但總之所有人都唔鍾意 甚至係憎其他人

但會好寂寞

都無得揀

冇

所有嘢都會習慣

點解

因為我係煲仔飯嘅始祖 一個人字：正

咁你同你阿爸阿媽關係點？你係咪都好憎佢哋？佢哋又好憎你？

唔會攰咩

攰=支力

阿媽憎阿爸 我憎阿媽 所有人憎我

一個人耐咗會想有人陪

巴打我明呀
就算坐埋一齊 都唔會有兩句
唔單止做冬 新年中秋個啲都係
咩野要早起身去拜年 咩又要比親戚話
Sor 完全冇咁既煩惱
有時見到人地呢啲節日 成枱餸 有講有笑 又打麻雀
就知道恨唔黎

你做咗啲咩點解所有人都憎你？

明明係啲好平常嘅嘢 但竟然要羨慕

講咗好多次

我從來都未試過
一啲都唔平常

我都係 ，以前屋企做冬會同埋啲阿姨舅父食飯，夾埋差唔多十個人度，但近幾年佢地翻哂面，依家唔會做冬同新年都唔會聚埋，好掛住細個大家和和氣氣一齊食飯，食完仲有講有笑食湯圓，好羨慕啲人成家人一齊食飯果種溫暖

因為回憶總是美

為何不返工？～

屌你陳百強咩？
頑童還大膽開聲 他說哥哥眼睛 怎麼怎麼又紅又腫
如像剛剛哭了十聲

其實有咩所謂？我真係唔係好明

你自己凝住啫
一家人邊有隔夜仇
尤其係阿媽一定唔會憎個仔

你想一家人齊齊整整開開心心食飯
咪行出第一步囉
咁大個人仲要教咩

我屋企都係咁奇怪 慣左了
點會唔羨慕啫 但都無用
有啲野唔係自己想就成真 無能為力
唯有早啲訓留返發夢嗰陣同夢入面嗰家溫馨

父母離異屋企又冇乜親戚，大時大節都係同老豆兩個人普普通通咁食茶記，雖然關係還好，但始終會覺得冷冷清清咁唔完整

我今日都體驗完，雖然同枱食飯但大家都唔會點講野
好想去改變，但真係無能為力
同屋企人成日都因為唔同野嘈，同呀媽關係最差
好彩翻shift 唔會成日見到佢，一見面又會同佢嘈

今日先自己一個食m記

老豆老母兩年之內全部歸西 家姐係台灣住然後宜家間屋得翻自己

老母歸西之後同老豆關係好差所以呢兩年都無同佢點一齊食過飯 連團年飯我都廢拎事同佢食

利申 女and夾埋今年三年無同屋企人食過團年飯

點撚樣呀廢鳩

從來無感受過家庭溫暖 完全唔會羨慕 可有可無

你人生所有野都係試過改善就改到？ 有試過又點
btw唔通捉到大家坐埋一枱就會開開心心？
同有啲心結唔係咩隔夜仇就可以講到，然後解決到
你估搶隻雞脾然後嘈交嗰隻仇？

你就廢鳩，咁撚天真覺得咩都行出第一步就改變到

i knew that feel bro

我同樓主屋企一模一樣 家庭成員多但關係一啲都唔好
完全唔會好似人哋好親密 大家互相支持嗰種關係
重會覺得大家係負累想對方快啲死
不過又唔會羡慕人做冬做節 可能由細到大都未做過所以習慣咗
反而有時見到啲好爸爸好媽媽就會羡慕
樓主加油唔洗難過 珍惜對自己好嘅人就足夠了

算鳩數啦巴打 有時真係唔識安慰就收埋把口好啲
一家人邊有隔夜仇
阿媽一定唔會憎個仔

加油呀
雖然你依家可能孤單一個
總會有可以陪伴你嘅人出現